{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_001183",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-07-03",
        "domain": "자연관광",
        "title": "원주 반계리 은행나무"
    },
    "text": "ウォンジュ・パンゲリ・ウンヘンナム (원주 반계리 은행나무)\n江原特別自治道 原州市文幕邑パンジョリ2ギル42\n韓国の江原道原州市文幕邑に位置する盤渓里のイチョウは、1964年1月31日に天然記念物に指定されました。木の正確な年齢は不明ですが、推定年齢は約800年以上です。この立派な木は、高さ約33メートル、幹周り約16メートル、根元の周り約14メートルという大きさを誇り、枝は東西に37.5メートル、南北に31メートルと広がっています。伝説によれば、この木はかつて星州イ氏の先祖が植えたものとされており、ある大師がこの場所で水を飲んだ後、持っていた杖を刺して行ったところ、それが成長してこの木となったとも言われています。さらに、この木の中には白い蛇が住んでいると言われており、これが木が怪我をせずに健康に成長する要因であるとされています。そのため、人々はこの木を神聖視し、毎年秋に一斉に紅葉が起こればその年は豊作になると信じています。この美しいイチョウの木は長い年月をかけてバランスよく成長し、イチョウの中でも最も美しい木として知られています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この盤渓里のイチョウはいつ天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1964年1月31日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この盤渓里のイチョウの推定年齢は何歳ですか？",
            "answer": "推定年齢は約800年以上です。"
        },
        {
            "question": "この盤渓里のイチョウの高さは何メートルですか？",
            "answer": "高さは約33メートルです。"
        },
        {
            "question": "この盤渓里のイチョウの幹周りは何メートルですか？",
            "answer": "幹周りは約16メートルです。"
        },
        {
            "question": "この盤渓里のイチョウの根元の周りは何メートルですか？",
            "answer": "根元の周りは約14メートルです。"
        },
        {
            "question": "この盤渓里のイチョウの枝はどれくらい広がっていますか？",
            "answer": "枝は東西に37.5メートル、南北に31メートルと広がっています。"
        },
        {
            "question": "この盤渓里のイチョウはどのようにして生長しましたか？",
            "answer": "伝説によれば、かつて星州イ氏の先祖が植えたものとされ、ある大師が水を飲んだ後、持っていた杖を刺して行ったところ、成長してこの木となったとされています。"
        },
        {
            "question": "この盤渓里のイチョウの中には何が住んでいると言われていますか？",
            "answer": "この木の中には白い蛇が住んでいると言われています。"
        },
        {
            "question": "この盤渓里のイチョウは秋になるとどのような変化が起こりますか？",
            "answer": "毎年秋に一斉に紅葉が起こり、その年は豊作になると信じられています。"
        },
        {
            "question": "この盤渓里のイチョウはどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "このイチョウは長い年月をかけてバランスよく成長し、イチョウの中でも最も美しい木として知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 348,
        "QA": 412
    }
}